宇宙在不斷升溫，科學家測出氣體平均溫度較早期高了 10 倍

地球正在因人類活動大量排放的溫室氣體升溫中，而我們的宇宙其實也因引力塌縮在漸漸
變熱。最新研究發現，宇宙如今溫度比 100 億年前還要高約 10 倍，並且隨著時間推移
會一直加熱下去。

宇宙大爆炸

點define 宇宙溫度

地球暖化撚:地球既二氧化碳已經影響到宇宙

宇宙入面嘅氣體平均溫度

應該係今年整多左口罩搞到宇宙熱左

我決定成為宇宙暖化示威者

Journal paper:

有冇人講解下

最衰d人用飲管
搞到宇宙暖化
海獅bb命仔都無了

佢地話係就係

真

我見人用飲管一拳一個

有人話自己放左篤屁搞到宇宙暖左未

低過絕對零度？

entropy must increase

有冇腹肌

無

係你俾人一拳？

踢爆我開心咩😦😦😦

都幾開心

佢地似係講緊星系入面嘅氣體嘅溫度，唔係宇宙嘅溫度。
大概就係話受重力影響啲野係到加速咁上下。

連登：聽日使唔使返工？

最衰都係佔中

cosmic background radiation
如果放舊有溫度既物體喺宇宙空間, 佢會以infrared radiation形式放出能量
當infrared radiation同background radiation達成平衡
物體就會同宇宙空間達成thermal equilibrium, 呢個溫度就可以define成宇宙既溫度

不斷升溫會唔會違反能量守恆？

咁其實即係幾多度？

屌你老母
個太陽幾億度唔講

2.725 Kelvin

巴打哩排搞緊咩,好少見你開post

差不多絕對 0 度.....

David Wilcock一早講左

可唔可以理解成，有heat flow 入黎個宇宙
點解會無啦啦gen heat出黎

成篇文以科普來講 寫得好差

自己都講左地球暖化同宇宙升溫無關
但又講左幾次地球暖化

但唔係話宇宙加速擴張?

物質轉換出黎

唔係幾信呢d網
印象中宇宙不斷膨脹
宇宙大爆炸開始溫度無限高
隨住百幾億
溫度只會愈黎愈低
未聽過會變返高

蝴蝶效應

根據能量守恆, 咁係咩越黎黎凍?

唔可以
溫度上升其實係因為引力
原本離散既星塵因為引力聚埋一齊
呢個過程令星塵速度上升又越黎越密
磨擦就會多左
咁溫度就會上升
篇文想表達既應該係
散佈係太空既星塵比以前更集中
同宇宙整體既膨脹係兩回事

d 宇宙人又渣車又開冷氣
累死宇宙

但點計倍?你唔可以話100度係10度嘅十倍。計1/2mv^2定點?

放心啦 呢d交俾未出世個批擔心得啦
反正就算知道都冇咁既能力
或者有任何辦法 改變到宇宙
仲要聽日要番工

點解能量守恆？

可能上帝打緊邊爐姐
技術性調整 唔怕

因為陰陽, 因為0和遊戲

會唔會係因為質量引力增加、宇宙膨脹速度加速所以導致

會唔會係因為質量引力增加、宇宙膨脹速度加速所以導致脹力摩擦以溫度增加。

舉例：氣體在氣球內部不停膨脹摩擦象膠面轉化成熱力

能量可以轉換

熱能只係其中一種form

新環保撚:為左減慢全球增溫，地球要吸收同封鎖多啲能量